Logic/Modal/Standard/Kripke/Semantics.lean
@@ -1,93 +1,125 @@
 import Logic.Logic.System
 import Logic.Modal.Standard.Formula
 
-universe u
+universe u v
 
 namespace LO.Modal.Standard
 
 namespace Kripke
 
--- variable (W α : Type*) [Inhabited W]
+structure Frame where
+  World : Type u
+  World_nonempty : Nonempty World := by infer_instance
+  Rel : World → World → Prop
+
+structure FiniteFrame extends Frame where
+  World_finite : Finite World := by infer_instance
+
+instance (F : Frame) : Nonempty F.World := F.World_nonempty
 
 set_option linter.unusedVariables false in
-abbrev Frame (W) (α : Type*) [Inhabited W] := W → W → Prop
+abbrev Frame' (α : Type*) := Frame
 
-@[simp]
-def Multiframe {W α} [Inhabited W] (F : Frame W α) : ℕ → W → W → Prop
-| 0 => (· = ·)
-| n + 1 => λ x y => ∃ z, (F x z ∧ Multiframe F n z y)
+set_option linter.unusedVariables false in
+abbrev FiniteFrame' (α : Type*) := FiniteFrame
 
-notation:max F "^[" n "]" => Multiframe F n
+def FiniteFrame.toFrame' {α : Type*} (F : FiniteFrame) : Frame' α := F.toFrame
 
-abbrev Valuation (W α) := W → α → Prop
+abbrev Frame.Rel' {F : Frame} (w w' : F.World) := F.Rel w w'
+scoped infix:45 " ≺ " => Frame.Rel'
 
-structure Model (W α) [Inhabited W] where
-  frame : Frame W α
-  valuation : Valuation W α
+-- MEMO: 様相論理の文脈において`n = 0`のケースの2項関係の合成が`=`として要請されるが一般にはそうではないはず: (`n ≥ 1`で定義するため)
+def RelItr {α : Type*} (R : α → α → Prop) : ℕ → α → α → Prop
+  | 0 => (· = ·)
+  | n + 1 => fun x y ↦ ∃ z, R x z ∧ RelItr R n z y
 
-abbrev FrameClass (α) := ∀ (W : Type*), [Inhabited W] → Frame W α → Prop
+@[simp] lemma relItr_zero {α : Type*} (R : α → α → Prop) (x y : α) : RelItr R 0 x y ↔ x = y := iff_of_eq rfl
 
-abbrev FiniteFrameClass (α) := ∀ (W : Type*), [Inhabited W] → [Finite W] → Frame W α → Prop
+@[simp] lemma relItr_succ {α : Type*} (R : α → α → Prop) (x y : α) :
+    RelItr R (n + 1) x y ↔ ∃ z, R x z ∧ RelItr R n z y := iff_of_eq rfl
 
-def FrameClass.toFinite (𝔽 : FrameClass α) : FiniteFrameClass α := λ _ _ _ F => 𝔽 _ F
+protected abbrev Frame.RelItr (n : ℕ) {F : Frame} (w w' : F.World) : Prop := RelItr (· ≺ ·) n w w'
+
+scoped notation w:45 " ≺^[" n "] " w':46 => Frame.RelItr n w w'
+
+
+abbrev FrameClass := Set Frame
+
+set_option linter.unusedVariables false in
+abbrev FrameClass' (α : Type*) := FrameClass
+
+class FrameClass.IsNonempty (𝔽 : FrameClass) where
+  nonempty : ∃ F, 𝔽 F
+
+
+
+abbrev FiniteFrameClass := Set FiniteFrame
+
+set_option linter.unusedVariables false in
+abbrev FiniteFrameClass' (α : Type*) := FiniteFrameClass
+
+class FiniteFrameClass.IsNonempty (𝔽 : FiniteFrameClass) where
+  nonempty : ∃ F, 𝔽 F
+
+
+def FrameClass.toFinite (𝔽 : FrameClass) : FiniteFrameClass := { F | F.toFrame ∈ 𝔽 }
+
 postfix:max "ꟳ" => FrameClass.toFinite
-instance : Coe (FrameClass α) (FiniteFrameClass α) := ⟨λ 𝔽 ↦ 𝔽ꟳ⟩
+instance : Coe FrameClass FiniteFrameClass := ⟨λ 𝔽 ↦ 𝔽ꟳ⟩
 
-class FrameClass.Nonempty (𝔽 : FrameClass α) where
-  W : Type*
-  W_inhabited : Inhabited W
-  existsi : ∃ F, 𝔽 W F
+instance : Coe (FrameClass' α) (FiniteFrameClass' α) := ⟨λ 𝔽 ↦ 𝔽ꟳ⟩
 
-class FiniteFrameClass.Nonempty (𝔽 : FiniteFrameClass α) where
-  W : Type*
-  W_inhabited : Inhabited W := by infer_instance
-  W_finite : Finite W := by infer_instance
-  existsi : ∃ F, 𝔽 W F
+abbrev FrameProperty := Frame → Prop
 
-abbrev FrameProperty (α : Type u) := ∀ {W : Type u}, [Inhabited W] → Frame W α → Prop
+abbrev FiniteFrameProperty := FiniteFrame → Prop
 
-abbrev FiniteFrameProperty (α : Type u) := ∀ {W : Type u}, [Inhabited W] → [Finite W] → Frame W α → Prop
+-- TODO: 型を上手く合わせられず両方とも`u`に属しているが別にする必要があるだろう
+abbrev Valuation (W : Type u) (α : Type u) := W → α → Prop
+
+structure Model (α) where
+  Frame : Frame' α
+  Valuation : Valuation Frame.World α
+
+abbrev Model.World (M : Model α) := M.Frame.World
+
 
 end Kripke
 
 
-variable {W α : Type*} [Inhabited W]
+variable {α : Type*}
 
 open Standard.Kripke
 
-def Formula.Kripke.Satisfies (M : Kripke.Model W α) (w : W) : Formula α → Prop
-  | atom a  => M.valuation w a
+def Formula.Kripke.Satisfies (M : Kripke.Model α) (w : M.World) : Formula α → Prop
+  | atom a  => M.Valuation w a
   | falsum  => False
-  | and p q => (Satisfies M w p) ∧ (Satisfies M w q)
-  | or p q  => (Satisfies M w p) ∨ (Satisfies M w q)
-  | imp p q => ¬(Satisfies M w p) ∨ (Satisfies M w q)
-  | box p   => ∀ w', M.frame w w' → (Satisfies M w' p)
-
-instance : Semantics (Formula α) ((Model W α) × W) := ⟨fun ⟨M, w⟩ ↦ Formula.Kripke.Satisfies M w⟩
-
-open Formula.Kripke
+  | and p q => (Kripke.Satisfies M w p) ∧ (Kripke.Satisfies M w q)
+  | or p q  => (Kripke.Satisfies M w p) ∨ (Kripke.Satisfies M w q)
+  | imp p q => ¬(Kripke.Satisfies M w p) ∨ (Kripke.Satisfies M w q)
+  | box p   => ∀ w', w ≺ w' → (Kripke.Satisfies M w' p)
 
 namespace Formula.Kripke.Satisfies
 
-lemma iff_models {M : Model W α} : (M, w) ⊧ f ↔ Formula.Kripke.Satisfies M w f := iff_of_eq rfl
+instance (M : Model α) : Semantics (Formula α) (M.World) := ⟨fun w ↦ Formula.Kripke.Satisfies M w⟩
 
-instance : Semantics.Tarski ((Model W α) × W) where
-  realize_top := by simp [iff_models, Satisfies]
-  realize_bot := by simp [iff_models, Satisfies]
-  realize_not := by simp [iff_models, Satisfies]
-  realize_and := by simp [iff_models, Satisfies]
-  realize_or := by simp [iff_models, Satisfies]
-  realize_imp := by simp [iff_models, Satisfies, imp_iff_not_or]
+variable {M : Model α} {w : M.World} {p q : Formula α}
 
-variable {M : Model W α} {w : W} {p q : Formula α}
+@[simp] protected lemma iff_models : w ⊧ f ↔ Kripke.Satisfies M w f := iff_of_eq rfl
 
-@[simp] lemma atom_def : (M, w) ⊧ atom a ↔ M.valuation w a := by simp [iff_models, Satisfies];
+local infix:45 " ⊩ " => Formula.Kripke.Satisfies M
 
-@[simp] lemma box_def : (M, w) ⊧ □p ↔ ∀ w', M.frame w w' → (M, w') ⊧ p := by simp [iff_models, Satisfies];
-@[simp] lemma dia_def : (M, w) ⊧ ◇p ↔ ∃ w', M.frame w w' ∧ (M, w') ⊧ p := by simp [iff_models, Satisfies];
+@[simp] lemma atom_def : w ⊩ atom a ↔ M.Valuation w a := by simp [Satisfies];
+@[simp] lemma top_def  : w ⊩ ⊤ ↔ True := by simp [Satisfies];
+@[simp] lemma bot_def  : w ⊩ ⊥ ↔ False := by simp [Satisfies];
+@[simp] lemma and_def  : w ⊩ p ⋏ q ↔ w ⊩ p ∧ w ⊩ q := by simp [Satisfies];
+@[simp] lemma or_def   : w ⊩ p ⋎ q ↔ w ⊩ p ∨ w ⊩ q := by simp [Satisfies];
+@[simp] lemma imp_def  : w ⊩ p ⟶ q ↔ w ⊩ p → w ⊩ q := by simp [Satisfies, imp_iff_not_or];
+@[simp] lemma not_def  : w ⊩ ~p ↔ ¬w ⊩ p := by simp [Satisfies];
+@[simp] lemma box_def  : w ⊩ □p ↔ ∀ w', w ≺ w' → w' ⊩ p := by simp [Satisfies];
+@[simp] lemma dia_def  : w ⊩ ◇p ↔ ∃ w', w ≺ w' ∧ w' ⊩ p := by simp [Satisfies];
 
 @[simp]
-lemma multibox_def : ((M, w) ⊧ □^[n]p) ↔ (∀ v, M.frame^[n] w v → ((M, v) ⊧ p)) := by
+lemma multibox_def : w ⊩ □^[n]p ↔ ∀ v, w ≺^[n] v → v ⊩ p := by
   induction n generalizing w with
   | zero => simp;
   | succ n ih =>
@@ -103,7 +135,7 @@ lemma multibox_def : ((M, w) ⊧ □^[n]p) ↔ (∀ v, M.frame^[n] w v → ((M, 
       exact h v w' hww' hwv;
 
 @[simp]
-lemma multidia_def : ((M, w) ⊧ ◇^[n]p) ↔ ∃ v, M.frame^[n] w v ∧ ((M, v) ⊧ p) := by
+lemma multidia_def : w ⊩ ◇^[n]p ↔ ∃ v, w ≺^[n] v ∧ v ⊩ p := by
   induction n generalizing w with
   | zero => simp;
   | succ n ih =>
@@ -124,130 +156,140 @@ lemma multidia_def : ((M, w) ⊧ ◇^[n]p) ↔ ∃ v, M.frame^[n] w v ∧ ((M, v
         existsi x;
         simp_all;
 
+instance : Semantics.Tarski M.World where
+  realize_top := by simp [top_def];
+  realize_bot := by simp [bot_def];
+  realize_not := by simp [not_def];
+  realize_and := by simp [and_def];
+  realize_or  := by simp [or_def];
+  realize_imp := by simp [imp_def];
+
+lemma mdp (hpq : w ⊧ p ⟶ q) (hp : w ⊧ p) : w ⊧ q := imp_def.mp hpq hp
+
 end Formula.Kripke.Satisfies
 
 
-def Formula.Kripke.ValidOnModel (M : Model W α) (f : Formula α) := ∀ w : W, (M, w) ⊧ f
+def Formula.Kripke.ValidOnModel (M : Model α) (f : Formula α) := ∀ w : M.World, w ⊧ f
 
-instance : Semantics (Formula α) (Model W α) := ⟨fun M ↦ Formula.Kripke.ValidOnModel M⟩
+instance : Semantics (Formula α) (Model α) := ⟨fun M ↦ Formula.Kripke.ValidOnModel M⟩
 
 namespace Formula.Kripke.ValidOnModel
 
-@[simp] protected lemma iff_models {M : Model W α} : M ⊧ f ↔ Formula.Kripke.ValidOnModel M f := iff_of_eq rfl
+@[simp] protected lemma iff_models {M : Model α} : M ⊧ f ↔ ValidOnModel M f := iff_of_eq rfl
 
-instance [Inhabited W] : Semantics.Bot (Model W α) where
+instance : Semantics.Bot (Model α) where
   realize_bot _ := by simp [ValidOnModel];
 
 end Formula.Kripke.ValidOnModel
 
 
-def Formula.Kripke.ValidOnFrame (F : Frame W α) (f : Formula α) := ∀ V, (Model.mk F V) ⊧ f
+def Formula.Kripke.ValidOnFrame (F : Frame) (f : Formula α) := ∀ V, (Model.mk F V) ⊧ f
 
-instance : Semantics (Formula α) (Frame W α) := ⟨fun F ↦ Formula.Kripke.ValidOnFrame F⟩
+instance : Semantics (Formula α) (Frame' α) := ⟨fun F ↦ Formula.Kripke.ValidOnFrame F⟩
 
 namespace Formula.Kripke.ValidOnFrame
 
-@[simp] protected lemma models_iff {F : Frame W α} : F ⊧ f ↔ Formula.Kripke.ValidOnFrame F f := iff_of_eq rfl
+@[simp] protected lemma models_iff {F : Frame' α} : F ⊧ f ↔ ValidOnFrame F f := iff_of_eq rfl
 
-instance [Inhabited W] : Semantics.Bot (Frame W α) where
+instance : Semantics.Bot (Frame' α) where
   realize_bot _ := by simp [ValidOnFrame];
 
 end Formula.Kripke.ValidOnFrame
 
 
-@[simp] def Formula.Kripke.ValidOnFrameClass (𝔽 : FrameClass α) (f : Formula α) := ∀ W, [Inhabited W] → ∀ F, 𝔽 W F → F ⊧ f
+@[simp] def Formula.Kripke.ValidOnFrameClass (𝔽 : FrameClass) (f : Formula α) := ∀ (F : Frame' α), F ∈ 𝔽 → F ⊧ f
 
-instance : Semantics (Formula α) (FrameClass α) := ⟨fun 𝔽 ↦ Formula.Kripke.ValidOnFrameClass 𝔽⟩
+instance : Semantics (Formula α) (FrameClass' α) := ⟨fun 𝔽 ↦ Formula.Kripke.ValidOnFrameClass 𝔽⟩
 
 namespace Formula.Kripke.ValidOnFrameClass
 
-@[simp] protected lemma models_iff {𝔽 : FrameClass α} : 𝔽 ⊧ f ↔ Formula.Kripke.ValidOnFrameClass 𝔽 f := iff_of_eq rfl
+@[simp] protected lemma models_iff {𝔽 : FrameClass' α} : 𝔽 ⊧ f ↔ Formula.Kripke.ValidOnFrameClass 𝔽 f := iff_of_eq rfl
 
 end Formula.Kripke.ValidOnFrameClass
 
-def Kripke.AxiomSetFrameClass (Ax : AxiomSet α) : FrameClass α := λ _ _ F => F ⊧* Ax
+def Kripke.AxiomSetFrameClass (Ax : AxiomSet α) : FrameClass' α := { (F : Frame' α) | F ⊧* Ax }
 notation "𝔽(" Ax ")" => Kripke.AxiomSetFrameClass Ax
 
 
-@[simp] def Formula.Kripke.ValidOnFiniteFrameClass (𝔽 : FiniteFrameClass α) (f : Formula α) := ∀ W, [Inhabited W] → [Finite W] → ∀ F, 𝔽 W F → F ⊧ f
+@[simp] def Formula.Kripke.ValidOnFiniteFrameClass (𝔽 : FiniteFrameClass) (f : Formula α) := ∀ (F : FiniteFrame' α), 𝔽 F → F.toFrame' ⊧ f
 
-instance : Semantics (Formula α) (FiniteFrameClass α) := ⟨fun 𝔽 ↦ Formula.Kripke.ValidOnFiniteFrameClass 𝔽⟩
+instance : Semantics (Formula α) (FiniteFrameClass' α) := ⟨fun 𝔽 ↦ Formula.Kripke.ValidOnFiniteFrameClass 𝔽⟩
 
 namespace Formula.Kripke.ValidOnFiniteFrameClass
 
-@[simp] protected lemma models_iff {𝔽 : FiniteFrameClass α} : 𝔽 ⊧ f ↔ Formula.Kripke.ValidOnFiniteFrameClass 𝔽 f := iff_of_eq rfl
+@[simp] protected lemma models_iff {𝔽 : FiniteFrameClass' α} : 𝔽 ⊧ f ↔ Formula.Kripke.ValidOnFiniteFrameClass 𝔽 f := iff_of_eq rfl
 
 end Formula.Kripke.ValidOnFiniteFrameClass
 
-def Kripke.AxiomSetFiniteFrameClass (Ax : AxiomSet α) : FiniteFrameClass α := λ _ _ _ F => F ⊧* Ax
+def Kripke.AxiomSetFiniteFrameClass (Ax : AxiomSet α) : FiniteFrameClass' α := { (F : FiniteFrame' α) | F.toFrame' ⊧* Ax }
 notation "𝔽ꟳ(" Ax ")" => Kripke.AxiomSetFiniteFrameClass Ax
+
+
+open Formula.Kripke
 
 variable {Ax : AxiomSet α}
 
 namespace Kripke
 
-lemma validOnAxiomSetFrameClass_axiom (h : p ∈ Ax) : 𝔽(Ax) ⊧ p := by
-  intro _ _ _ hF;
-  exact hF.realize h;
-
+lemma validOnAxiomSetFrameClass_axiom (h : p ∈ Ax) : 𝔽(Ax) ⊧ p := by intro F hF; exact hF.realize h;
 
 /-- Every frame that valid all axioms in `Ax` satisfy frame property `P` -/
-class Definability (Ax : AxiomSet α) (P : FrameProperty α) where
-  defines : ∀ W, [Inhabited W] → ∀ F, F ⊧* Ax ↔ @P W _ F
+class Definability (Ax : AxiomSet α) (P : FrameProperty) where
+  defines : ∀ (F : Frame' α), F ⊧* Ax ↔ P F
 
-instance Definability.union [definability₁ : Definability Ax₁ P₁] [definability₂ : Definability Ax₂ P₂] : Definability (Ax₁ ∪ Ax₂) (λ F => P₁ F ∧ P₂ F) where
-  defines W _ F := by
+instance Definability.union (definability₁ : Definability Ax₁ P₁) (definability₂ : Definability Ax₂ P₂) : Definability (Ax₁ ∪ Ax₂) (λ F => P₁ F ∧ P₂ F) where
+  defines F := by
     constructor;
     . intro h;
       simp only [Semantics.RealizeSet.union_iff] at h;
       constructor;
-      . exact Definability.defines W F |>.mp h.1;
-      . exact Definability.defines W F |>.mp h.2;
+      . exact Definability.defines F |>.mp h.1;
+      . exact Definability.defines F |>.mp h.2;
     . intro h;
       simp only [Semantics.RealizeSet.union_iff];
       constructor;
-      . apply Definability.defines W F |>.mpr h.1;
-      . apply Definability.defines W F |>.mpr h.2;
+      . apply Definability.defines F |>.mpr h.1;
+      . apply Definability.defines F |>.mpr h.2;
 
-lemma iff_definability_memAxiomSetFrameClass (definability : Definability Ax P) : ∀ {W}, [Inhabited W] → ∀ {F}, 𝔽(Ax) W F ↔ P F := by
+lemma iff_definability_memAxiomSetFrameClass (definability : Definability Ax P) : ∀ {F : Frame' α}, 𝔽(Ax) F ↔ P F := by
   apply definability.defines;
 
 
 /-- Every **finite** frame that valid all axioms in `Ax` satisfy **finite** frame property `P` -/
-class FiniteDefinability (Ax : AxiomSet α) (P : FiniteFrameProperty α) where
-  fin_defines : ∀ W, [Inhabited W] → [Finite W] → ∀ F, F ⊧* Ax ↔ @P W _ _ F
+class FiniteDefinability (Ax : AxiomSet α) (P : FiniteFrameProperty) where
+  fin_defines : ∀ (F : FiniteFrame' α), F.toFrame' ⊧* Ax ↔ P F
 
-instance FiniteDefinability.union [definability₁ : FiniteDefinability Ax₁ P₁] [definability₂ : FiniteDefinability Ax₂ P₂] : FiniteDefinability (Ax₁ ∪ Ax₂) (λ F => P₁ F ∧ P₂ F) where
-  fin_defines W _ _ F := by
+instance FiniteDefinability.union (definability₁ : FiniteDefinability Ax₁ P₁) (definability₂ : FiniteDefinability Ax₂ P₂) : FiniteDefinability (Ax₁ ∪ Ax₂) (λ F => P₁ F ∧ P₂ F) where
+  fin_defines F := by
     constructor;
     . intro h;
       simp only [Semantics.RealizeSet.union_iff] at h;
       constructor;
-      . exact FiniteDefinability.fin_defines W F |>.mp h.1;
-      . exact FiniteDefinability.fin_defines W F |>.mp h.2;
+      . exact FiniteDefinability.fin_defines F |>.mp h.1;
+      . exact FiniteDefinability.fin_defines F |>.mp h.2;
     . intro h;
       simp only [Semantics.RealizeSet.union_iff];
       constructor;
-      . apply FiniteDefinability.fin_defines W F |>.mpr h.1;
-      . apply FiniteDefinability.fin_defines W F |>.mpr h.2;
+      . apply FiniteDefinability.fin_defines F |>.mpr h.1;
+      . apply FiniteDefinability.fin_defines F |>.mpr h.2;
 
-lemma iff_finiteDefinability_memFiniteFrameClass (definability : FiniteDefinability Ax P) : ∀ {W}, [Inhabited W] → [Finite W] → ∀ {F}, 𝔽ꟳ(Ax) W F ↔ P F := by
+lemma iff_finiteDefinability_memFiniteFrameClass (definability : FiniteDefinability Ax P) : ∀ {F : FiniteFrame' α}, 𝔽ꟳ(Ax) F ↔ P F := by
   apply definability.fin_defines;
 
-instance [definability : Definability Ax P] : FiniteDefinability Ax (λ F => @P _ _ F) where
-  fin_defines W _ _ F := by
+instance [definability : Definability Ax P] : FiniteDefinability Ax (λ F => P F.toFrame) where
+  fin_defines F := by
     constructor;
     . exact iff_definability_memAxiomSetFrameClass definability |>.mp;
     . exact iff_definability_memAxiomSetFrameClass definability |>.mpr;
 
-/-- Nonemptiness of frame class from finite frame class -/
-instance {𝔽 : FrameClass α} [ne : FiniteFrameClass.Nonempty (α := α) 𝔽] : FrameClass.Nonempty (α := α) 𝔽 where
-  W := ne.W
-  W_inhabited := ne.W_inhabited
-  existsi := by
-    obtain ⟨F, hF⟩ := ne.existsi;
-    existsi F;
-    assumption;
+instance {𝔽 : FrameClass' α} [ne : FiniteFrameClass.IsNonempty 𝔽ꟳ] : FrameClass.IsNonempty 𝔽  where
+  nonempty := by
+    obtain ⟨F, hF⟩ := ne;
+    existsi F.toFrame;
+    exact hF;
+
+instance [ne : FiniteFrameClass.IsNonempty 𝔽ꟳ(Ax)] : FrameClass.IsNonempty 𝔽(Ax) where
+  nonempty := by obtain ⟨F, hF⟩ := ne; existsi F.toFrame; exact hF;
 
 end Kripke
 
@@ -255,33 +297,27 @@ section K
 
 instance AxiomSet.K.definability : Definability (α := α) 𝗞 (λ _ => True) where
   defines := by
-    simp_all;
+    simp [ValidOnFrame, ValidOnModel, System.Axioms.K];
     intros; subst_vars;
-    simp [ValidOnFrame, ValidOnModel, Satisfies];
-    intros; simp_all;
+    simp_all;
 
-instance AxiomSet.K.finiteDefinability : FiniteDefinability (α := α) 𝗞 (λ _ => True) := inferInstance
+instance AxiomSet.K.finiteDefinability : FiniteDefinability (α := α) 𝗞 (λ _ => True) where
+  fin_defines := by
+    simp [ValidOnFrame, ValidOnModel, System.Axioms.K];
+    intros; subst_vars;
+    simp_all;
 
-instance [definability : Definability Ax P] : Definability (𝗞 ∪ Ax) P := by simpa using Definability.union (definability₁ := AxiomSet.K.definability);
+instance [definability : Definability Ax P] : Definability (𝗞 ∪ Ax) P := by simpa using Definability.union AxiomSet.K.definability definability;
 
-instance [definability : FiniteDefinability Ax P] : FiniteDefinability (𝗞 ∪ Ax) P := by simpa using FiniteDefinability.union (definability₁ := AxiomSet.K.finiteDefinability);
+instance [definability : FiniteDefinability Ax P] : FiniteDefinability (𝗞 ∪ Ax) P := by simpa using FiniteDefinability.union AxiomSet.K.finiteDefinability definability;
 
-instance : FiniteFrameClass.Nonempty (α := α) 𝔽(𝗞)ꟳ where
-  W := PUnit
-  existsi := by
-    existsi (λ _ _ => True);
+instance : FiniteFrameClass.IsNonempty (𝔽ꟳ(𝗞) : FiniteFrameClass' α) where
+  nonempty := by
+    existsi { World := PUnit, Rel := λ _ _ => True };
     apply iff_finiteDefinability_memFiniteFrameClass AxiomSet.K.finiteDefinability |>.mpr;
     trivial;
 
-instance : FrameClass.Nonempty (α := α) 𝔽(𝗞) := inferInstance
-
-/- TODO:
-instance [definability : FiniteDefinability Ax P] [nonempty : FiniteFrameClass.Nonempty (α := α) 𝔽(Ax)ꟳ] : FiniteFrameClass.Nonempty 𝔽((𝐊 ∪ Ax))ꟳ where
-  W := nonempty.W
-  W_inhabited := nonempty.W_inhabited
-  W_finite := nonempty.W_finite
-  existsi := by sorry;
--/
+instance : FrameClass.IsNonempty (𝔽(𝗞) : FrameClass' α) := inferInstance
 
 end K
 
